\subsection{Diskussion}
%(immer) die gemessenen werte und die bestimmten werte über die messfehler mit literaturwerten oder untereinander vergleichen
%in welchem fehlerintervall des messwertes liegt der literaturwert oder der vergleichswert?
%wie ist der relative anteil des fehlers am messwert und damit die qualität unserer messung?
%in einem satz erklären, wie gut unser fehler und damit unsere messung ist
%kurz erläutern, wie systematische fehler unsere messung beeinflusst haben könnten
%(wichtig) zum schluss ansprechen, in wie weit die ergebnisse mit der theoretischen vorhersage übereinstimmen
%--------------------------------------------------------------------------------------------
%falls tabellen mit den messwerten zu lang werden, kann die section mit den messwerten auch hinter der diskussion angefügt bzw. eine section mit dem anhang eingefügt werden.

Die Reihenfolge in der die prozentualen Abweichungen angegeben sind ist immer Abweichung-Fit, Abweichung-Diagramm.


Für Kupfer wurde mit dem Fit ein Wert von n' = 0,31(2) und $\kappa$ = 2,2(2) bestimmt, mit dem Diagramm wurde für n' ein Wert von 0,25 und für $\kappa$ ein Wert von 2,2 bestimmt. Der Brechungsindex liegt im Bereich der Werte aus der Datenbank (0,08-0,4), der Absorptionsindex weicht jedoch um 42,11\% von dem Werten aus den Datenbank ab.


Bei Aluminium wurde durch den Fit ein n' von 0,70(8) und ein $\kappa$ von 4,4(2) bestimmt. Aus dem Diagramm ergab sich für n' = 0,6 und $\kappa$ = 4. In der Datenbank war für n' Werte von 1,36 bis 1,7 angegeben, das entspricht eine Abweichung von 48,53\% und 55,88\%. Für $\kappa$ waren Werte zwischen 7 und 8,1 angegeben, dies entspricht eine Abweichung von 37,14\% und 42,85\%.


Für Germanium wurde n' mit 4(2) und $\kappa$ mit 2(2) durch den Fit bestimmt. Durch das Diagramm wurde für n' eine Werte von 3,7 bestimmt, für $\kappa$ ergab sich eine Wert von 2,2. Die n' weichen um 21,56\% und 27,45\% ab. Die Abweichung von $\kappa$ beträgt 300\% und 340\%.


Mit dem Fit wurde ein n' von 1,467(6) und ein $\kappa$ von 0,04(12) für Glas bestimmt. Mit dem Graphen ergab sich für n' ein Wert von 1,4 und für $\kappa$ ein Wert von 0. In der Datenbank war für n' Werte zwischen 1,456 und 1,550 angegeben somit stimmt der durch den Fit bestimmt Wert mit den Erwartungen überein und der aus dem Graphen bestimmte Wert weicht um 3,84\% ab. $\kappa$ weicht um 2000\% ab, der Fehler ist jedoch größer als der bestimmte Wert und liegt mit Fehler im erwartetem Bereich. Der aus dem Diagramm bestimmte Wert für $\kappa$ kann keine Abweichung bestimmt werden, da der Wert 0 ist.


Für das Kochsalz wurde n' mit 1,51(1) und $\kappa$ mit 0,19(5) bestimmt. Aus dem Diagramm ergab sich für n' ein Wert von 1,6 und für $\kappa$ ein Wert von 0. In der Datenbank wurde kein Wert für $\kappa$ angegeben und für n' wurde nur ein Wert von 1,54 angegeben. Der Wert aus dem Fit weicht um 1,94\% und der Wert aus dem Diagramm um 2,59\% ab.

Bei Silizium wurde n' mit 3,97(8) und $\kappa$ mit 0(10) durch den Fit bestimmt. Aus dem Diagramm wurde für n' ein Wert von 3,8 und für $\kappa$ ein Wert von 0 bestimmt. Für n' wurden Werte zwischen 3,81 und 3,92 angegeben, damit liegen beide Werte im erwartetem Bereich. Für $\kappa$ wurden Werte von 0,013 bis 0,017 angegeben. Da für den Fit und das Diagramm ein Wert von 0 bestimmt wurde, kann eine relative Abweichung angegeben werden.


Bei den ersten Drei Materialien liegen die relativen Abweichungen von n' im Bereich von 20\% bis 58\%, abgesehen von n' für Kupfer, welches im erwartetem Bereich liegt. Dies Abweichungen können durch Verschmutzungen und Oxidationen der Oberfläche kommen.
Die Kupferprobe wurde nach schlechten Messergebnissen gereinigt, wodurch sich der Wert für n' von 0,41(5) auf 0,31(1) änderte und der für $\kappa$ von 0,23(6) auf 2,2(1) änderte. Das lässt vermuten dass für einen korrekte Bestimmung des Absorptionsindex die Reinheit der Oberflächen von sehr wichtig ist. Wenn man sich alle Messungen anguckt so fällt auch auf, das die Abweichung der Brechungsindexe geringer ist, als die Abweichung der Absorptionsindexe.