\section{Versuchsdurchführung}
%erklären, !was! wir machen, !warum! wir das machen und mit welchem ziel
%(wichtig) präzize erklären, wie bei dem versuch vorgegangen und was gemacht wurde

Die Durchführung setzt sich mehren Teilen zusammen, der erste Teil ist die Justage, welche sich in zwei Schritte aufteilt. Die Justage der Probe muss für jede Probe einzeln wiederholt werden. Nach der Justage können die Messungen gemacht werden. Bei der ersten Messung wird die Intensität in Abhängigkeit der Polarisationsebene untersucht.

\subsection{Justage}
Bevor Messungen gemacht werden können muss die Messapertur justiert werden.

Zuerst wird der Detektorarm justiert/seine Nulllate festzulegen. Dafür wird der Laserstrahl auf die Si-Photodiode fokussiert und der Rotationstisch 1 solange gedreht, bis sich ein Maximum in der Intensität ergibt.

Danach werden die Proben mit dem Laser justiert, dieser Justageschritt ist bei jedem Wechsel der Probe nötig. Dieser Schritt ist besonders wichtig, da eine gute Messung von ihm Abhängt. Zuerst wird Rotationstisch 2 auf einen Einfallswinkel von $\theta$ = 0$^\circ$ eingestellt und eine dünne Glasscheibe angebracht. Dabei sollte die im Detektor die maximale Intensität zu messen sein. Die Probe wird dann über den Lineartisch so weit in den Strahl gefahren, dass am Detektor nur noch die Hälfte der maximalen Intensität gemessen wird (die Positon x$_{1/2} $). Dann wird mit dem ersten Goniometer, die Neigung der Probenoberfläche senkrecht zum Strahl so geändert, dass sich eine maximale Intensität einstellt (der Winkel $\Phi_0$). Es wird überprüft, ob die x$_{1/2}$-Position sich nicht geändert hat. Falls sie sich doch geändert hat muss die Justierung des Goniometers wiederholt werden. Der Rotationstisch 1 wird um 90$^\circ$ gedreht und das zweite Goniometer so eingestellt, dass der Strahl exakt reflektiert wird.

\subsection{Messungen}
Es werden die Durchführungen der drei verschiedenen Messungen beschrieben.

\subsubsection{Winkelabhängigkeit der Intensität}
Mit der Messung soll überprüft werden, wie sich die Intensität bei Drehung der Polarisationsebene und Einsatz des Linearpolarisators ändert. Dafür wird der Polarisationsdreher auf der optischen Bank befestigt und die Glasscheibe aus dem Strahl gefahren. Dann wird die Spannung in Abhängigkeit des Winkels des Polarisators aufgenommen.

\subsubsection{Parallele und senkrechte Polarisation}
Es ist wichtig, für die weiteren Messungen die Winkeleinstellung am Polarisator, unter dem der Strahl parallel oder senkrecht zur Einfallsebene Polarisiert ist. Bei einem 90$^\circ $ Winkel wird erwartet, dass der Strahl parallel zur Einfallsebene polarisiert ist. Um zu überprüfen, ob der Strahl parallel zur Einfallsebene polarisiert ist, wird die Glasscheibe wieder in den Strahl gestellt und auf die x$_{1/2}$-Position gestellt. Dann wird der Winkel von Rotationstisch 2 auf den theoretischen Brewsterwinkel (57$^\circ$) des Glases eingestellt. Um zu verifizieren, dass der gesuchte Winkel bei 90$^\circ$ liegt wird der Winkelbereich von 70$^\circ$ bis 110$^\circ$ durchgemessen und das Minimum der Intensität gesucht.

\subsubsection{Reflexionmessung}
Es wird der gewünschte Winkel an Rotationstisch 2 eingestellt und die Position des reflektieren Strahls gemessen. Dann werden an dem Polarisationsdreher die zuvor bestimmten Werte für parallel und senkrecht Ausrichtung des Strahls zur Einfallsebene eingestellt.