\subsection{Diskussion}
%(immer) die gemessenen werte und die bestimmten werte über die messfehler mit literaturwerten oder untereinander vergleichen
%in welchem fehlerintervall des messwertes liegt der literaturwert oder der vergleichswert?
%wie ist der relative anteil des fehlers am messwert und damit die qualität unserer messung?
%in einem satz erklären, wie gut unser fehler und damit unsere messung ist
%kurz erläutern, wie systematische fehler unsere messung beeinflusst haben könnten
%(wichtig) zum schluss ansprechen, in wie weit die ergebnisse mit der theoretischen vorhersage übereinstimmen
%--------------------------------------------------------------------------------------------
%falls tabellen mit den messwerten zu lang werden, kann die section mit den messwerten auch hinter der diskussion angefügt bzw. eine section mit dem anhang eingefügt werden.
Zu Beginn des Versuches musste die Energie-Kanal-Kalibrierung für den MCA durchgeführt werden. Die reduzierten Chiquadrate der Gaussfits an die gemessenen Peaks liegen im Bereich von 1, wobei das kleinste $\chi^2_{red}$ bei 0,80 und das größte $\chi^2_{red}$ bei 2,31 liegt. Insgesamt konnten auf diese Weise 8 Peaks angefittet werden, welche in Tabelle \ref{tab:lin_fit} angegeben sind. Bei der Energie-Kanal-Kalibrierung ergab sich die lineare Funktion $E(K) = K \cdot 0.345(6) - 9(2)$. Mit einem $\chi^2_{red}$ von 1,88 ist dieser Fit akzeptabel, wobei die Fehler entweder etwas zu klein sind, oder systematische Fehler das $\chi^2_{red}$ beeinflussen. Systematische Fehler könnten zum Beispiel bei der Abzählung der Peaks im jeweiligen Spektrum aufgetreten sein.

Nach der Kalibrierung wurden $\gamma$-Stahlenabsorbtionsmessungen für die Präparate Blei und Aluminium durchgeführt. Bei verschiedener Dicke der zwischen Strahl und Detektor stehenden Blei Präparate, wurden Zählmessungen für den Zeitraum von \SI{300(1)}{\second} durchgeführt. Die Counts in Abhängigkeit der Dicke wurden mit einer Exponentialfunktion $ae^{\lambda x}$ gefittet. Es ergaben sich die Konstanten in Tabelle \ref{tab:absorb_blei_fit} bei einem $\chi^2_{red}$ von 1,63. Dabei ist die Amplitude stark mit der Absorbtionskonstante $\lambda$ korreliert, sodass eine systematische Abweichung vom eigentlichen Wert nicht ausgeschlossen werden kann. Die Amplitude ist dabei entscheidend für die Messung des geometrischen differentiellen Wirkungsquerschnittes nach Formel \ref{eqn:Differentieller_Wirkungsquerschnitt}. Aufgrund des zu groß geratenen geometrischen Wirkungsquerschnittes, der in Abb. \ref{fig:korr_WQ_all} dargestellt ist, kann davon ausgegangen werden, dass die so bestimmte Amplitude systematisch zu klein ist (vgl. Gleichung \ref{eqn:Differentieller_Wirkungsquerschnitt}).

Die \SI{2,5}{cm} dicke Bleiplatte wurde für die Messung der Counts in Abhängigkeit der Dicke für das Target Aluminium zum Schutz des Detektors vor den Kollimator gestellt, sodass die Counts bei einer Dicke der Aluminiumplatte von \SI{0}{cm} den Counts für eine Bleidicke von \SI{2,5}{cm} entsprechen. Wieder wurden die Counts in Abhängigkeit der Dicke mit einer Exponentialfunktion gefittet. Es ergaben sich die Konstanten in Tabelle \ref{tab:absorb_alu_fit} bei einem $\chi^2_{red}$ von 1,12, was für einen guten Fit spricht.

Insgesamt ergeben sich dadurch Absorbtionskoeffizienten, die nah an den Literaturwerten liegen. Die Literaturwerte liegen innerhalb der Fehlerbalken der bestimmten Werte und die relative Abweichung der bestimmten Werte von den Literaturwerten ist \SI{5}{\percent} oder kleiner. Die exakten Werte sind in Tabelle \ref{tab:exp_vergleich} angegeben. Bei der Targetdicke \SI{0}{cm} ergaben sich aus dem Bleifit $N_0$ = 17890296(456032) Counts in 300s.

Für die Bestimmung der Wirkungsquerschnitte wurden anschließend die Winkel von \SI{20}{\degree} bis \SI{80}{\degree} in \SI{10}{\degree} Schritten abgefahren. Aus den gemessenen Diagrammen wurden die Energien $E_{\gamma}'$ bestimmt, indem der Cs Peak mit Gausskurven gefittet wurde. Die reduzierten Chiquadrate liegen im Bereich von $\chi^2_{red} = 0,933$ bis $\chi^2_{red} = 1,136$, sodass die Gaussfits trotz starker Korrelation zwischen der Standartabweichung Sigma und der Amplitude gut zu den Daten passen (vgl. Anhang Abschnitt \ref{Anh:WQ}). Aus der Amplitude der Gaussfits wurden die Counts $N_{Detektor}(\Theta)$ bestimmt, wobei für die Bestimmung der eigentlichen Zählrate der Effizienzfaktor $\epsilon(E_{\gamma}'(\Theta))$ an dem Diagramm in Abbildung \ref{fig:effizienz} abgelesen werden musste. Die Messdaten sind in Tabelle \ref{tab:energien_WQ} dargestellt.

Mit diesen Daten und den Messdaten in Tabelle \ref{tab:Wichtig_Groessen_geom_WQ} wurden, wie im Theorieteil \ref{theo:Geometrischer Wirkungsquerschnitt} und \ref{theo:Compton_Wirkungsquerschnitt} dargestellt, der experimentelle Klein-Nishina-Wirkungsquerschnitt und der aus der Geometrie bestimmte Wirkungsquerschnitt berechnet (gemeint ist immer der differentielle Wirkungsquerschnitt). Zusätzlich wurden als Vergleich der theoretische Klein-Nishina-Wirkungsquerschnitt nach Formel \ref{eqn:Klein_Nishina_WQ} und \ref{eqn:Compton_Streuung_Kinematik}, sowie der Thompson-Wirkungsquerschnitt nach Formel \ref{eqn:Thompson_WQ} berechnet. Der bestimmte experimentelle Klein-Nishina-Wirkungsquerschnitt liegt dabei relativ nahe bei dem theoretischen Klein-Nishina-Wirkungsquerschnitt. Dagegen stimmt bei dem geometrisch bestimmten Wirkungsquerschnitt lediglich der Kurvenverlauf mit den beiden Klein-Nishina-Wirkungsquerschnitten überein. Offensichtlich weicht der geometrisch bestimmte Wirkungsquerschnitt systematisch nach oben ab. Dies ist in Abbildung \ref{fig:korr_WQ_all} dargestellt.

Einen Ansatz der Beschreibung dieser systematischen Abweichung liefert der Korrekturterm $\alpha$, welcher im Theorieteil in Formel \ref{eqn:Differentieller_Wirkungsquerschnitt} und \ref{eqn:alpha_korrektur} auftaucht und eine systematische Abweichung nach oben beschreibt. Dies wird ausführlich im Theorieteil \ref{theo:Wirkunsquerschnitt} diskutiert. Da die Ergebnisse für den geometisch bestimmten Wirkungsquerschnitt nicht zufriedenstellend sind, wurde eine Abschätzung des Korrekturterms $\alpha$ aus dem Thompson Wirkungsquerschnitt errechnet. Die genaue Vorgehensweise ist in der Durchführung in Abschnitt \ref{durch:Compton-Wirkungsquerscnitt} beschrieben. Der bestimmte Korrekturterm hat leider einen Fehler, der der Größe des Korrekturtermes entspricht, sodass sich die Größe des Fehlers auf den korrigierten geometrischen Wirkungsquerschnitt fortsetzt. Insgesamt geht die Korrektur in die richtige Richtung, und liegt von der Größenordnung im Bereich der gemessenen Abweichung.

Die Ungenauigkeit der Kettenregel bei großen Werten $\Delta X$ in Formel \ref{eqn:Differentieller_Wirkungsquerschnitt} und die Dicke der verwendeten Aluminiumplatte beinhalten dabei den größten Teil des systematischen Fehlers des geometrisch bestimmten Wirkungsquerschnittes. Der Verlauf des korrigierten geometrischen Wirkungsquerschnittes ist in Abbildung \ref{fig:korr_WQ} nachzuvollziehen. Die Größe des Fehlers durch den Korrekturterm verringert die Aussagekraft des so bestimmten Wirkungsquerschnittes stark.

Zuletzt wurde schließlich die Elektronenmasse in keV nach Formel \ref{eqn:Elektronenmasse} aus den gemessenen Photonenenergien $E_{\gamma}'$ bestimmt. Die errechneten Elektronenmassen sind in Tabelle \ref{tab:Elektronenmassen} angegeben. Es ergibt sich eine mittlere Elektronenmasse (gewichtetes Mittel) von 656(44)keV. Alle bestimmten Elektronenmassen sind systematisch zu groß und weichen um mehr als 18\SI{}{\percent} von \SI{511}{keV} (vgl. \cite{Elektronenmasse}) nach oben ab. Eine mögliche Begründung können einerseits Fehler bei der Energie-Kanal-Kalibrierung, andererseits die systematischen Fehler des experimentell bestimmten Klein-Nishina-Wirkungsquerschnittes sein.