\section{Aufbau}
Es wird der Aufbau des Michelson-Interferometer beschrieben, ein Skizze des Aufbaus ist in Abbildung ?? zu sehen. Das Michelson-Interferometer besteht  aus einem Strahlteiler, der den eintreffenden Strahl in zwei Teilstrahlen teil. Die Teilstrahlen werde jeweils von einem Spiegel reflektiert. Einer der der beiden Spiegel kann über einen Hebelmechanismus, durch einem Elektromotor mit nahezu konstanter Geschwindigkeit bewegt werden. Der reflektierte Strahl wird durch eine CaF$_2$-Sammellinse auf eine pyroelektrischen Detektor geworfen. Der Detektor wandelt den Strahl in eine Spannung proportional zur Intensität des Strahls um. Die Spannung wird mit einem Lock-In-Verstärker bearbeitet und über ein AD-Box an den Computer weitergeleitet. Am Computer wird aus dem Signal mit der Software Lab-View ein Interferogramm erstellt. 
Das Übersetzungsverhältnis k des Hebelmechanismus, für den Gangunterschied liegt bei ca. 5 (Quelle:??). Da der Teilstrahl, der auf den bewegten Spiegel trifft das Medium des Strahlteilers drei mal durchqueren muss, wird zwischen dem Strahlteiler und dem festem Spiegel noch ein Kompensationsplättchen angebracht.
Als Strahlenquelle wird ein HeNe-Laser und ein Muffelofen verwendet. Der Laser hat eine Wellenlänge von \SI{3,39}{$\mu$m}, der Muffelofen und der Laser können über den Folienspiegel gekoppelt werden. Zwischen dem Muffelofen und dem Folienspiegel ist noch ein Chopper, zum Filtern bestimmter Wellenlängen eingebaut. Der Chopper zwischen 0-70 Hz filtern. Durch den Chopper registriert der Detektor immer die Temperatur- und Strahlungsänderung (Untergrund) und die zu messende Strahlung (mit Untergrund) abwechselnd. Die Trennung der beiden Signal wird mittels eines phasenempfindlichen Log-In-Verstärker und eines anhand Referenzsignals vorgenommen. Der Muffelofen kann bis 900$^\circ$C erhitzt werden, die dabei emittierte Strahlung durch eine Blende kollimiert. Es kann ein Schmalbandfilter verwendet werden, um die Wellenlänge der Strahlung aus dem Muffelofen auf ca. \SI{3,31}{$\mu$m} zu begrenzen.