\section{Fazit}
%im fazit nochmal alles zusammenfassen und den verlauf der messung abschätzen
%gravierende sytematische probleme bei den messungen nochmal betonen und die wertigkeit unserer ergebnisse einordnen
Zu Beginn des Versuches wurde die Detektorspannung in Abhängigkeit der Chopperfrequenz bestimmt. Mit einem reduzierten Chiquadrat von 1,22 ist der lineare Fit an die logarithmierten Daten gut gelungen. Dadurch konnte gezeigt werden, dass die Spannung proportional zu 1/f ist. Für den Rest des Versuches wurde eine Chopperfrequenz von \SI{30}{Hz} verwendet. Im zweitem Teil sollte die Wellenlänge des Lasers und das Übersetzungsverhältnis für die Millimeterschraube bestimmt werden. Für den He-Ne-Laser wurde eine Wellenlänge von \SI{3.732(9)}{$\mu$m} bestimmt, welche relativ um \SI{10.08}{\percent} von der erwarteten Wellenlänge abweichte. Der Korrekturfaktor für das Übersetzungsverhältnis der Millimeterschraube wurde mit $k = \SI{5.42(1)}{}$ bestimmt. Bei der Bestimmung des Weißlichtpunkts wurden unerwarteterweise zwei Weißlichtpunkte gefunden. Der erste Weißlichtpunkt wurde bei einer Schraubenposition von \SI{4.7545(80)}{mm} bestimmt, der zweite Punkt wurde bei \SI{5.770(3)}{mm} bestimmt. Nach der Theorie dürfte es nur einen Weißlichtpunkt geben. Die Herkunft des zweiten Weißlichtpunktes ist nicht bekannt. Da auch nicht hinreichend Zeit vorhanden war, um den Aufbau weiter zu untersuchen, kann keine genaue Analyse gemacht werden, sodass die Ergebnisse auf einen Messfehler hindeuten. Im vorletzten Teil sollte der Schmalbandfilter untersucht werden. Dafür wurde die mittlere Wellenlänge des Schmalbandfilters aus dem Interferogramm bestimmt. Für die Wellenlänge ergab sich ein Wert von \SI{2.91}{$\mu$m}. Dieser weicht relativ um ca. 12\% von der erwarteten Wellenlänge \SI{3,31}{$\mu$m} ab. Der bestimmte Wert konnte durch Analyse mit FFT bestätigt werden. Die halbe Breite des e$^{-1}$ Abfalls des Signals wurde mit $a= \SI{0,0129(1)}{mm}$ bestimmt. Die Breite des e$^{-1}$-Abfalls des Schmalbandfilters (aus dem Wellenzahlspektrum) wurde mit $\Delta \lambda$ = \SI{0,067(8)}{$\mu$m} bestimmt und weicht um 12\% von der erwarteten Breite (0.060 $\mu$m) ab. Der theoretische Wert liegt innerhalb des Fehlers des experimentellen Wertes. Im letztem Versuchsteil sollten die Wellenlängen der zwei Quellen aus einem Schwebungsinterferogramm bestimmt werden. Mittels FFT konnten die beiden Wellenlängen 3.392(12) $\mu$m und 3.31(2) $\mu$m aus den Messdaten bestimmt werden. Diese entsprechen den Wellenlängen des Lasers und des Muffelofens. Bei der manuellen Bestimmung der Wellenlänge ergab sich für $\lambda_+$ ein Wert von 275.6(3) $\mu$m und für $\lambda_-$ ein Wert von 3.15(3) $\mu$m. Die aus den Messdaten bestimmte spektrale Verteilung der Schwebung ist in Abbildung \ref{fig:spektrum_schwebung} zu sehen.