\section{Versuchsdurchführung und Auswertung}
%die messwerte in !übersichtlichen! tabellen angegeben
%zu viele kleine tabellen in große tabellen überführen!
%zu große tabellen mit dem [scale]-befehl scalieren oder (falls zu lang) in zwei kleinere tabellen aufteilen
%(wichtig) vor !jeder! tabeelle sagen, was gemessen wurde und wie die fehler gewählt wurden und ausreichend !erklären!, !warum! wir unsere fehler grade so gewählt haben

%zuerst !alle! errechneten werte entweder in ganzen sätzen aufzählen, oder in tabellen (übersichtlicher) dargestellen, sowie auf die verwendeten formeln verweisen (die referenzierung der formel kann in der überschrift stehen)
%kurz erwähnen (vor der tabelle), warum wir das ganze ausrechnen bzw. was wir dort ausrechnen
%danach histogramme und plots erstellen, wobei wenn möglich funktionen durch die plots gelegt werden (zur not können auch splines benutzt werden, was aber angegeben werden muss)
%bei fits immer die funktion und das reduzierte chiquadrat mit angegeben, wobei auf verständlichkeit beim entziffern der zehnerpotenzen geachtet werden muss z.b. f(x)=(wert+-fehler)\cdot10^{irgendeine zahl}\cdot x + (wert+-fehler)\cdot10^{irgendeine zahl}
%bei jedem fit erklären, nach welchem zusammenhang gefittet wurde und warum!
%bei plots darauf achten, dass die achsenbeschriftung (auch die tics) die richtige größe haben und die legende im plot nicht die messwerte verdeckt
%kurz die aufgabenstellung abgehandeln

Der Versuch besteht aus fünf Teile, welche im folgendem beschrieben und ausgewertet werden.

\subsection{Inbetriebnahme}
Vor dem einstellen des SQUID muss das Dewar-Gefäß in ein Bad von flüssigem Stickstoff getaucht werden, damit der Sensor nicht durch Feuchtigkeit zerstört wird und die Supraleitung nicht unterbrochen wird. Das Bad von flüssigem Stickstoff muss eventuell während dem Versuch nachgefüllt werden. Der Abkühlprozess dauert ca. 20 min, danach können Messungen gestartet werden. Zu erst soll die Amplitude I$_{rf}$ (VCA, voltage controlled atteuator) und die Auslesefrequenz (VCO voltage controlled oscillator) des rf-Signals so ein maximales Signal-zu-Rausch-Verhältnis von U($\Phi$) erreicht wird. Für die Einstellungen wird der Testmodus, mit eingeschaltetem Generator verwendet. Zu erst wird für VCA ein Werte von 900 eingestellt.
% Kapazitäts- und Widerstandsangaben hinzufügen
Dann wird der VCO Wert zwischen 0 und 4095 so variiert, das möglichst deutlich ein Dreiecksignal zu sehen ist. Der VCA Wert wird nun nochmal variiert um das Signal weiter zu optimieren.

%  Bild und die Werte einfügen

Für die Einstellung des Arbeitspunkts wird das Offsets kalibriert. Das SQUID wird im Messmodus betrieben um die zeitliche Magnetfeldänderung auf dem Oszilloskop zu beobachten. Es wird ein Kompensations-Widerstand von 20k$\Omega$ gewählt. Falls das Offset richtig eingestellt ist sollten keine Peaks auf dem Oszilloskop zu sehen sein. Falls Peaks nach oben zu sehen sind, ist das Offset zu hoch eingestellt. Bei Peaks, die nach unten zeige, ist das Offset zu niedrig eingestellt.

% Auswertung + Bilder + weiterführende Analysen(50Hz Rauschen)

\subsection{Empfindlichkeit des SQUID}
Zur Untersuchung der Empfindlichkeit wird das SQUID im Messmodus betrieben. Um einen ersten Eindruck der Empfindlichkeit zu bekommen wurde .......................................

% kurze beschreibund der beobachungen + Bilder

Für eine quantitative Bestimmung der Empfindlichkeit des SQUIDs wurde mit einer Spule Magnetfelder bekannter stärke erzeugt. Um bei der Messung eine möglichst hohe Empfindlichkeit zu haben wird ein Widerstand von 20k$\Omega$ verwendet. 

% messergebnisse und auswertung

\subsection{Kalibrierung}
Für die weiteren Messungen muss der Sensor zuerst kalibriert werden, um as dem Signal die stärke des Magnetfeldes bestimmen zu können. Es soll auch die Empfindlichkeit des SQUID in Abhängigkeit des Rückkopplungswiderstandes gemessen werden. Zuerst wird für einen festen Widerstand das Magnetfeld in Abhängigkeit der Ströme in der Leiterschleife untersucht. Es werden Ströme zwischen \SI{0}{mA} und \SI{90}{mA} verwendet. 

% messdaten und widerstand angeben

Aus den Höhen der Plateaus und den jeweiligen Strömen kann eine lineare Regerssion durchgeführt werden, um den Zusammenhang zwischen dem Strom in der Leiterschleife und der Spannung her zu stellen.

%messdaten + bilder

Die Messung wird für die anderen Widerstände wiederholt (siehe Abb. ??)

\subsection{Aufzug}
In diesem Versuchsteil soll das Magnetfeld der Aufzüge untersucht werden. Dabei wird der Aufzug als Dipol angenommen, da das Gegengewicht eine natürliche Magnetisierung besitzt. Durch die Messung soll die z-Komponente des Dipols bestimmt werden.