\subsection{Diskussion}
%(immer) die gemessenen werte und die bestimmten werte über die messfehler mit literaturwerten oder untereinander vergleichen
%in welchem fehlerintervall des messwertes liegt der literaturwert oder der vergleichswert?
%wie ist der relative anteil des fehlers am messwert und damit die qualität unserer messung?
%in einem satz erklären, wie gut unser fehler und damit unsere messung ist
%kurz erläutern, wie systematische fehler unsere messung beeinflusst haben könnten
%(wichtig) zum schluss ansprechen, in wie weit die ergebnisse mit der theoretischen vorhersage übereinstimmen
%--------------------------------------------------------------------------------------------
%falls tabellen mit den messwerten zu lang werden, kann die section mit den messwerten auch hinter der diskussion angefügt bzw. eine section mit dem anhang eingefügt werden.

In diesem Versuch wurden Magnetfelder mittels eines rf-SQUID untersucht.
Dafür wurde das SQUID zu erst justiert und es wurde nach Störsignalen gesucht. Bei 50Hz wurde ein Störsignal gefunden, welches wahrscheinlich auf Netzbrummen zurück zu führen ist. Nach der Justierung waren VCO auf 2777, VCA auf 547 und das Offset auf 2123 eingestellt.

Im zweitem Teil des Versuchs sollte die Empfindlichkeit des SQUID untersucht werden, dafür wurde zu erste eine qualitative Analyse der Empfindlichkeit durchgeführt. Es wurde die Auswirkung des Schwenken eines Stuhls und eines Permanentmagneten untersucht. Zusätzlich wurde noch der U $\propto \frac{1}{r^3}$ Zusammenhang untersucht. Für den Fit ergab sich ein $\chi_{red}^2$ von 2.318, was darauf hindeuten könnte, das der Fehler für den Abstand zu gering angenommen wurden. Zudem musste der Permanentmagnet bei jedem Abstand mit der selben Geschwindigkeit gedreht werden, um ein vergleichbares Ergebnis für die unterschiedlichen Abstände zu erhalten, was eine weitere Fehlerquelle darstellt. Damit spiegelt das $\chi_{red}^2$ von 2.318 eine gute Messung wieder. Für die quantitative Analyse wurde der minimale Strom gesucht, der eine Änderung der Spannung verursacht, was bei einem Strom von 5mA passierte, dies entspricht einem viertel Flussquant.

Im dritten Teil wurde eine Eichung durchgeführt um im nachfolgenden Versuchsteil das Dipolmoment des Aufzuges zu bestimmen. Dafür wurde der Zusammenhang zwischen Strom und Spannung für die einzelnen Widerstände untersucht, in dem ein linearer Zusammenhang gefittet wurde. Die $\chi_{red}^2$ ergaben sich zwischen 0.3 bis 2.1 wobei die meisten nahe bei 1 lagen, was für gute Messungen spricht. Aus den bestimmten Empfindlichkeiten wurde durch einen linearen Fit der Zusammenhang zwischen Empfindlichkeit und dem Widerstand untersucht. Dabei ergab sich ein $\chi_{red}^2$ von 4.41, was auf nicht berücksichtigte Störquellen schließen lässt. Damit wurde die Eichung für den 20k$\Omega$ bestimmt, es ergab sich ein Wert von 163(2)V$\mu$T.
Im letztem Versuchsteil wurde das Dipolmoment des Aufzuges untersucht, dabei ergab sich ein Wert von 2295Am$^2$.