\section{Versuchsdurchführung und Auswertung}
%zuerst !alle! errechneten werte entweder in ganzen sätzen aufzählen, oder in tabellen (übersichtlicher) dargestellen, sowie auf die verwendeten formeln verweisen (die referenzierung der formel kann in der überschrift stehen)
%kurz erwähnen (vor der tabelle), warum wir das ganze ausrechnen bzw. was wir dort ausrechnen
%danach histogramme und plots erstellen, wobei wenn möglich funktionen durch die plots gelegt werden (zur not können auch splines benutzt werden, was aber angegeben werden muss)
%bei fits immer die funktion und das reduzierte chiquadrat mit angegeben, wobei auf verständlichkeit beim entziffern der zehnerpotenzen geachtet werden muss z.b. f(x)=(wert+-fehler)\cdot10^{irgendeine zahl}\cdot x + (wert+-fehler)\cdot10^{irgendeine zahl}
%bei jedem fit erklären, nach welchem zusammenhang gefittet wurde und warum!
%bei plots darauf achten, dass die achsenbeschriftung (auch die tics) die richtige größe haben und die legende im plot nicht die messwerte verdeckt
%kurz die aufgabenstellung abgehandeln

\subsection{Beschichten der Glasprismen}
Bevor man die Oberflächenplasmonen nachweisen kann müssen die Glasprismen mit eine Goldschicht bedeckt werden. Vor der Beschichtung der Glasprismen müssen diese gereinigt werden. Falls noch eine Goldschicht auf den Prismen vorhanden ist, kann dies mit einem speziellem Tuch entfernt werden. Danach werden die Prismen in einem Ethanol und Aceton Bad mit Ultraschall gereinigt. Danach werden die Prismen noch unter eine Druck von 100 bar mit eisförmigen CO$_2$-Partikeln abgestrahlt um weiter Verunreinigungen zu entfernen.

Die Goldschichten sollen eine Dicke von 20nm bis 60nm haben. Als Beschichtungsmethode wird das Vakuumbeschichtungsverfahren der Kathodenzerstäubung (engl. Sputtern) verwendet. Bei dem Prozess werden durch eine Glimmentladung zwischen zwei Elektroden freie Ionen erzeugt. Die freien Ionen werden dann über elektrischen Feld auf die Kathode beschleunigt. An der Kathode kommt es zu Stoßwechselwirkung, wodurch Kathodenmaterial emittiert wird. Das emittierte Kathodenmaterial setzt sich dann als dünner Film auf Substrat ab. Für den Versuch werden dünne Platten aus Silber und Gold als Kathoden verwendet. Die Anode besteht aus einer geerdeten Halterung für die Glasprismen. 

Das Sputtering wird mit der Magnetron-Sputterapparatur Polaron SC7620 der Firma VG durchgeführt. Die Glasprismen werden jeweils in einen speziellen Behälter gelegt. Über eine Membranvorpumpe und eine Turbomolekularpumpe wird der Druck in der Kammer auf unter 10$^{-5}$ mbar abgesenkt, dieser Prozess kann bis zu 15 min dauern. Danach wird über ein Feindosierventiel Argon in die Kammer gelassen, bis der Druck auf einige 10$^{-2}$ mbar angestiegen ist. Danach kann die Beschichtung gestartet werden, dabei liegt zwischen Anode und Kathode eine Spannung von 1000V an. Der Sputterstrom ergibt sich dann bei einem Druck von 2$\cdot$10$^{-2}$mbar mit ca. 20mA. Der Sputterstrom lässt sich über den Druck regeln. Die Schichtdicke ist von Sputterstrom abhängig, bei eine Sputterstrom von 20mA ergibt sich nach einer Minute eine Schichtdicke von ca. 10nm. 

\subsection{Nachweis der Oberflächenplasmonen}
Nach dem Präparieren der Prismen, muss die Messapparatur noch justiert werden. 

\subsection{Justage des Detektorarms}
Zuerst wird der Detektorarm justiert/seine Nulllage festgelegt. Dafür wird der Laserstrahl auf die Si-Photodiode fokussiert und der Rotationstisch 1 solange gedreht, bis sich ein Maximum in der Intensität ergibt, dieser Winkel ist die Nulllage.

\subsubsection{Parallele und senkrechte Polarisation}
Es ist wichtig, für die weiteren Messungen die Winkeleinstellung am Polarisator, unter dem der Strahl parallel oder senkrecht zur Einfallsebene Polarisiert ist. Bei einem 90$^\circ $ Winkel wird erwartet, dass der Strahl parallel zur Einfallsebene polarisiert ist. Um zu überprüfen, ob der Strahl parallel zur Einfallsebene polarisiert ist, wird die Glasscheibe wieder in den Strahl gestellt und auf die x$_{1/2}$-Position gestellt. Dann wird der Winkel von Rotationstisch 2 auf den theoretischen Brewsterwinkel (57$^\circ$) des Glases eingestellt. Um zu verifizieren, dass der gesuchte Winkel bei 90$^\circ$ liegt wird der Winkelbereich von 70$^\circ$ bis 110$^\circ$ durchgemessen und das Minimum der Intensität gesucht.

Danach wird die Glasoberfläche im Strahl justiert. Zuerst wird Rotationstisch 2 auf einen Einfallswinkel von $\theta$ = 0$^\circ$ eingestellt und eine dünne Glasscheibe angebracht. Dabei sollte die im Detektor die maximale Intensität zu messen sein. Die Probe wird dann über den Lineartisch so weit in den Strahl gefahren, dass am Detektor nur noch die Hälfte der maximalen Intensität gemessen wird (die Positon x$_{1/2} $). Dann wird mit dem ersten Goniometer, die Neigung der Probenoberfläche senkrecht zum Strahl so geändert, dass sich eine maximale Intensität einstellt (der Winkel $\Phi_0$). Es wird überprüft, ob die x$_{1/2}$-Position sich nicht geändert hat. Falls sie sich doch geändert hat muss die Justierung des Goniometers wiederholt werden. Der Rotationstisch 1 wird um 90$^\circ$ gedreht und das zweite Goniometer so eingestellt, dass der Strahl exakt reflektiert wird.

\subsubsection{Justage der Prismen im Strahl}
Dieser Justageschritt muss für jedes Prisma erneut durchgeführt werden, dabei ist es wichtig sehr exakt vorzugehen, da die Qualität der Messung von diesem Schritt abhängt. Rotationstisch 2 wird auf einen Winkel von 45$^\circ$ eingestellt und das Prisma montiert. Das montierte Prisma sollte einige mm Abstand zur Rückseite der Halterung haben, die Grundfläche sollte parallel zur Rückseite sein und der Schwerpunkt des Prismas sollte auf der Drehachse sein. Der reflektierte Strahl sollte direkt auf den Laser zurück geworfen werden. Falls dies nicht der Fall ist, kann mit den Goniometern nachjustiert werden. Rotationstisch 1 wird auf seine 90$^\circ$ Position gestellt. Bei der 90$^\circ$ Position sollte ein Maximum in der Intensität gemessen werden. Dieser Sachverhalt wird nachgemessen, indem der Bereich von $\pm$5$^\circ$ um die Position ausgemessen wird. Sollte sich bestätigen, dass sich an der Postion das Maximum befindet, kann die Messung gestartet werden, sonst müssen alle Schritte wiederholt werden.

\subsubsection{Reflexionmessung}
Es wird der gewünschte Winkel an Rotationstisch 2 eingestellt und die Position des reflektieren Strahls gemessen. Dann werden an dem Polarisationsdreher die zuvor bestimmten Werte für parallel und senkrecht Ausrichtung des Strahls zur Einfallsebene eingestellt.
