\subsection{Monochromatoren und Detektoren}
Um die Funktionsweise von Detektoren und Monochromatoren zu verstehen, wird in diesem Abschnitt das Wichtigste besprochen.
Die entscheidenden Eigenschaften von Detektoren sind:
\begin{enumerate}
\item Effizienz\\
Die Effizienz des Detektors soll also hoch im Bereich der zu untersuchenden Wellenlängen liegen und idealerweise ungewünschte Frequenzen filtern (Ineffizienz bei ungewünschten Wellenlängen).
\item Linearität\\
Bestenfalls ist das Detektorsignal direkt Proportional zur Lichtintensität
\item Energieproportionalität\\
Idealerweise direkte Proportionalität des Detektorsignals zur Energie des Einfallenden Lichtquants
\item Auflösung\\
Photonen verschiedener Wellenlänge/Energie sollten falls möglich ein unterscheidbares Detektorsignal liefern. (Praktisch nicht realisierbar bei kontinuierlichem Spektrum)
\end{enumerate}
Der Silitiumdriftdetektor (SDD) beispielsweise basiert auf einer pn-Diode bzw. einer Photodiode, welche in Sperrichtung geschaltet ist, was eine Verbreiterung der Raumladungszone bewirkt. Einfallende Röntgenstrahlung wird dort absorbiert und erzeugt Elektronen-Loch-Paare,  welche aufgrund der hohen Spannung voneinader getrennt werden, sodass sie in der Raumladungszone nicht rekombinieren können. Dieses Konzept wurde lange Zeit weiterentwickelt, sodass heutige Silitiumdriftdetektoren komplizierter aufgebaut sind, um z.B. die Effizienz deutlich zu steigern. Dies ist auch das Problem der Silitiumdriftdetektoren, denn sie besitzen oberhalb von \SI{10}{KeV} eine geringere Effizienz, sodass oberhalb dieser Grenze eine höhere Strahlungsintensität benötigt wird.