\newpage
\section{Fazit}
%im fazit nochmal alles zusammenfassen und den verlauf der messung abschätzen
%gravierende sytematische probleme bei den messungen nochmal betonen und die wertigkeit unserer ergebnisse einordnen
Aus den Diffraktorammen des Si111-Einkristalls konnte die Energie der $K_{\alpha_{1,2}}$- und $K_\beta$-Linie bestimmt werden. Dabei wurde für die $K_{\alpha_1}$-Linie eine Energie von 8052 $\pm$ 5 eV, für die $K_{\alpha_2}$-Linie eine Energie von 8032 $\pm$ 5 und für die $K_\beta$-Linie wurde eine Energie von 8910 $\pm$ 6 eV bestimmt. Alle bestimmten Energien haben eine relative Abweichung von 0,1\%, was ein gutes Ergebnis ist. Bei der Messung mit Ni-Filter wurde das Signal-Rausch-Verhältnis bestimmt, dabei zeigt sich, dass bei höheren Ordnungen das Signal-Rausch-Verhältnis schlechter wird. Bei der Bestimmung der Netzebenenabstände von Si311 und Ge111 wurde der Netzebenenabstand von Si11 mit 1,24603 $\pm$ 0,00006 \text{\AA } bestimmt. Der Netzebenenabstand von Ge111 wurde mit 3,27474 $\pm$ 0,00005\text{\AA } bestimmt. Beide Werte weichen relativ um 0,01\% ab, was ein gutes Ergebnis ist.
Aus dem Diffraktogramm des vorgegebenen Pulvers konnte dessen Zusammensetzung mit großer Sicherheit abgelesen werden, sodass sogar die Werte $[nh,nk,nl]$ exakt bestimmt werden konnten. Es handelte sich um Siliciumpulver. Die relative Abweichung der nur über die Messung bestimmten Netzebenenabstände von den aus den Werten $[nh,nk,nl]$ und dem Literaturwert für die Gitterkonstante von Silicium bestimmten Netzebenenabständen ist überall geringer als ein Zweihundertstel bzw. ein halbes Prozent. Daneben wurde eine mögliche Begründung für den in den Messdaten gefundenen näherungsweise konstanten Offset der Maxima der Peaks zu den simulierten Maxima gefunden. Die Messdaten sind im Mittel um 0,1712 $^{\circ}$ nach links verschoben. Zuletzt konnte über die Scherrer Gleichung eine grobe Abschätzung für die Korngröße gemacht werden, sodass die Korngröße mit \SI{38}{\angstrom} bis \SI{82}{\angstrom} abgeschätzt werden konnte. Da die Gitterkonstante von Silicium bei \SI{5,431}{\angstrom} liegt, unterschätzt dieser Wert die wirkliche Korngröße mit großer Warscheinlichkeit. 