\section{Diskussion}
%(immer) die gemessenen werte und die bestimmten werte über die messfehler mit literaturwerten oder untereinander vergleichen
%in welchem fehlerintervall des messwertes liegt der literaturwert oder der vergleichswert?
%wie ist der relative anteil des fehlers am messwert und damit die qualität unserer messung?
%in einem satz erklären, wie gut unser fehler und damit unsere messung ist
%kurz erläutern, wie systematische fehler unsere messung beeinflusst haben könnten
%(wichtig) zum schluss ansprechen, in wie weit die ergebnisse mit der theoretischen vorhersage übereinstimmen
%--------------------------------------------------------------------------------------------
%falls tabellen mit den messwerten zu lang werden, kann die section mit den messwerten auch hinter der diskussion angefügt bzw. eine section mit dem anhang eingefügt werden.
Die gemessenen Werte und die Kalibration lieferten zum Teil ungewöhnliche Ergebnisse, welche im Folgenden diskutiert werden.\\
Die Arbeitspunkte der Photomultiplier konnten ohne größere Probleme aus den Plots abgeschätzt werden.\\
Die Diskriminatorschwellwerte konnten auch ohne Probleme bestimmt werden, wobei das Plateau zwischen den von $^{60}$Co emittierten Photonen erst durch die Aufnahme weiterer Messwerte bei hoher Diskriminatorschwelle identifiziert werden konnte.\\
Für die Einstellung des Delays wurden die Counts der Szintillatoren in Abhängigkeit des Delays geplottet, wobei die Szintillatoren so geschaltet waren, dass nur bei gleichzeitigem Signal hochgezählt wurde. Aus dem ersten Plot für Szintillator 1 und 3 konnte leider kein Plateau abgelesen werden, was unter anderem durch die Eisen-Absorber erschwert wird. Im zweiten Plot für Szintillator 1 und 2 konnte dagegen ein Plateau identifiziert werden. Totzdem wurde das Plateau nicht nur für den ersten, sondern auch für den zweiten Szintillator zusätzlich mit dem Oszilloskop bestimmt. Leider konnten nicht die Signale beider Szintillatoren gleichzeitig getriggert werden, sodass keine guten Oszilloskopbilder für den 1. Szintillator entstanden sind. Beim zweiten Szintillator konnte mit etwas Glück ein gutes Oszilloskopbild aufgenommen werden, welches zeigt, dass die Signale der Szintillatoren übereinander liegen. Auffällig dabei war bei beiden Oszilloskopmessungen, dass zusätzliche verschobene Signale zu sehen waren, welche eigentlich von den Abschlusswiderständen hätten unterdrückt werden sollen.\\
Die Kanal-Zeit-Eichung konnte erfolgreich Durchgeführt werden und die linearen Fits passen gut an die Daten. Allerdings konnte die Impulsbreite der verwendeten Dualclock nur bis ca. 12 $\mu$s hochgedreht werden. Der Versuch höhere Impulsbreiten einzustellen scheiterte an zu starken Schwankungen. Die Kanal-Zeit-Eichung wurde deshalb nur bis ca. 12 $\mu$s durchgeführt wie man in Abb. \ref{fig:kanal_zeit_fit} und \ref{fig:kanal_zeit_fit2} sieht.\\
Die Iteration der Maximum-Likelihood Methode wurde erfolgreich mit den Messdaten mithilfe von selbstgeschriebenem Python-Code durchgeführt. Wie in der Versuchsanleitung beschrieben, wurden die ersten 17 verrauschten Kanäle nicht zur Bestimmung der mittleren Lebensdauer verwendet. Für $\hat{\tau}$ ergeben sich so Werte von 2.98(15) $\mu$s mit Offset bei der Kanal-Zeit-Eichung und 2.89(15) $\mu$s ohne Offset, welche vom Literaturwert von $\tau_{lit} = \SI{2,1969811(22)}{$\mu$s}$ um 35 \% bzw. 31\% abweichen. Die Werte für die mittlere Lebensdauer von Myonen konnten also nur sehr schlecht bestimmt werden. Begründet werden kann dies vermutlich durch die Probleme mit den Dualclocks bei der Kanal-Zeit-Eichung, bei der eine der beiden Uhren nach Angaben des Tutor schon länger unbrauchbar für diese ist. Zusätzliche Systematische Fehler können daneben bei der Bestimmung der Delays entstanden sein, da wie gesagt auch verschobene Signale zu sehen waren, die nicht erklärt werden konnten.