\section{Einleitung}
%einleitung zu dem experiment.
%auf die einstellungen, die vor dem versuch gemacht werden, eingehen, oder auf eine anleitung dazu verweisen.
%---------------------------------------------------------------------------------------------
%hinter der einleitung kann der allgemeine theoretische hintergrund in einer zusätzlichen section erklärt werden
In diesem Versuch soll die Streuung von $\alpha$-Teilchen an Materie untersucht werden. Die Rutherfordsche Streuformel soll experimentell verifiziert und der Energieverlust von $\alpha$-Teilchen in Luft untersucht werden. Dieser kann durch die Bethe-Formel und die Bragg-Kurve beschrieben werden. Für die Erzeugung von $\alpha$-Strahlung ($^4_2$He-Kerne) werden verschiedene radioaktive Präparate verwendet, welche an unterschiedlichen Targets gestreut werden. Für die Überprüfung der Rutherfordschen Streuformel wird zuerst eine dünne Goldfolie bestrahlt und in einem kleinen Winkelbereich um \SI{0}{$^\circ$} gemessen, sowie die Rückstreuung der $\alpha$-Teilchen qualitativ ausgewertet. Anschließend soll die Kernladungszahl von Aluminium bestimmt werden, indem der Versuch mit einem Aluminiumtarget (Alu-Folie) wiederholt und mit den Daten zum Goldtarget verglichen wird. Um die Reichweite von $\alpha$-Strahlung in Luft zu bestimmen, wird bei variierendem Druck die Zählrate untersucht. Im zweiten Versuchsteil wird der Energieverlust von $\alpha$-Strahlung in Luft untersucht, sowie die Absorbtion durch Alufolie, Bibelpapier und Papier.